法國鐵路工會罷工三個月 抗議總統推行改革 450萬名鐵路乘客受影響

法國鐵路工會發動罷工，抗議總統馬克龍推行的改革。工業行動將持續三個月，預計會有450萬名鐵路乘客受影響。 在當地星期二，八班高速鐵路中，只有一班預計能夠行駛。而前往倫敦及布魯塞爾的歐洲之星列車，有四分之三成行。但前往西班牙、意大利及瑞士的列車就取消。 馬克龍認為，法國鐵路行業，相對其他歐洲國家的成本高三成，需要於2020年歐盟國家開放鐵路競爭巿場前，作出改革。 工會指馬克龍的行為將破壞公共鐵路行業，又擔心政府會將全資由政府擁有的鐵路變為私人公司。

香港狗巴紀錄 罷工一晚 (未過夜)

諗起D的士佬罷駛…唔係改變又怕被人淘汰

香港人=佛系市民

香港人: 你有訴求我唔阻你呀 但你唔好阻住我搵食啦

法國人支持罷工三個月
港狗:有任何要求都唔好阻人